.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Disintegrate:

Дезинтеграция (`Disintegrate <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=76>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- атака

**Обычай**: арканный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо или ничейный объект

**Спасбросок**: Стойкость

.. versionadded:: /errata-r1
	Добавлен признак "атака".

----------

Вы выстреливаете зеленым лучем в свою цель.
Сделайте атаку заклинанием.
Вы наносите 12d10 урона, и цель должна пройти простой спасбросок Стойкости.
При крит.попадании, результат спасброска цели считается на 1 ступень хуже.
Существо, здоровье которого снизилось до 0 ОЗ осыпается в виде пыли; его снаряжение остается.

Объект, в который вы попали уничтожается (без спасброска), независимо от его твердости, если только это не артефакт или похожий трудно уничтожимый объект.
Одиночное использование заклинания, может уничтожить не более куба материи со стороной 10 футов.
Оно автоматически уничтожает уничтожает любые конструкции из силы, такие как :ref:`spell--w--Wall-of-Force`.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d10.





.. include:: /helpers/actions.rst